【逃犯條例】文翠珊：修例不應違反中英聯合聲明 英國有責任發聲

星期三反送中集會演變成大規模衝突，英國首相文翠珊首度回應表示，非常關注《逃犯條例》修訂，認為相關法案，不應違反中英聯合聲明。

文翠珊表示，英國有責任為前殖民地的自由發聲，特別是香港有大量英國公民，新修訂的移交安排，要符合中英聯合聲明中，對香港人自由權利的承諾。

英國外相侯俊偉發表聲明，關注特區政府修訂《逃犯條例》，呼籲各界冷靜，促請港府暫停備受爭議的措施，保障香港自由和權利。

中國：歷史文件